﻿# IGeekFan.FreeKit.Extras
该项目是基于FreeSql实现的一些扩展包、AOP事务，当前用户，简化依赖注入
- 依赖项
```xml
<PackageReference Include="FreeSql.DbContext" Version="3.0.100" />
<PackageReference Include="Autofac.Extensions.DependencyInjection" Version="7.2.0" />
<PackageReference Include="Autofac.Extras.DynamicProxy" Version="6.0.0" />
<PackageReference Include="Castle.Core.AsyncInterceptor" Version="2.0.0" />
```
根据自己访问数据库的不同，安装对应的[Provider](http://freesql.net/guide/install.html#packages)

```
dotnet add package FreeSql.Provider.Sqlite
dotnet add package IGeekFan.FreeKit.Extras
```

### 一些扩展包
- 简化FreeSql单库的配置：UseConnectionString扩展方法 
- 基于特性标签的AOP事务
- 基于接口的注入
- 通用CRUD的
- Security 当前登录人信息
- FluentAPI基于接口的配置实体
- 注入以Service为后缀接口所在的程序集
- CaseQuery 支持Get请求参数key，大小驼峰转换

#### 简化FreeSql单库的配置：UseConnectionString扩展方法 
```csharp
    public static IServiceCollection AddFreeSql(this IServiceCollection services, IConfiguration configuration)
    {
        IFreeSql fsql = new FreeSqlBuilder()
                  .UseConnectionString(configuration)
                  .UseNameConvert(NameConvertType.PascalCaseToUnderscoreWithLower)
                  .UseAutoSyncStructure(true) //自动同步实体结构到数据库，FreeSql不会扫描程序集，只有CRUD时才会生成表。
                  .UseMonitorCommand(cmd =>
                  {
                      Trace.WriteLine(cmd.CommandText + ";");
                  })
                  .Build();

        fsql.GlobalFilter.Apply<ISoftDelete>("IsDeleted", a => a.IsDeleted == false);

        services.AddSingleton<IFreeSql>(fsql);
        services.AddFreeRepository();
        services.AddScoped<UnitOfWorkManager>();

        return services;
    }
```
- appsettings.json
```json
"ConnectionStrings": {
    "DefaultDB": "0",
    "DataType": {
        "MySql": 0,
        "SqlServer": 1,
        "PostgreSQL": 2,
        "Oracle": 3,
        "Sqlite": 4
     },
    "MySql": "Data Source=localhost;Port=3306;User ID=root;Password=root;Initial Catalog=freekit;Charset=utf8mb4;SslMode=none;Max pool size=1;Connection LifeTime=20",
    "SqlServer": "Data Source=.;User ID=sa;Password=123456;Integrated Security=True;Initial Catalog=LinCMS;Pooling=true;Min Pool Size=1",
    "PostgreSQL": "Host=localhost;Port=5432;Username=postgres;Password=123456; Database=lincms;Pooling=true;Minimum Pool Size=1",
    "Oracle": "user id=user1;password=123456; data source=//127.0.0.1:1521/ORCL;Pooling=true;Min Pool Size=1",
    "Sqlite": "Data Source=|DataDirectory|\\freekit.db; Attachs=freekit.db; Pooling=true;Min Pool Size=1"
    }
```

#### 基于特性标签的AOP事务

- 特性标签 **[Transactional]**

通过 Autofac配置哪些类需要基于特性标签的AOP事务
```csharp

```

如果依旧是Startup的模式，可通过ConfigureContainer配置服务
- Program.cs配置
```
    Host.CreateDefaultBuilder(args)
                .UseServiceProviderFactory(new AutofacServiceProviderFactory())
                .ConfigureWebHostDefaults(webBuilder =>
                {
                    webBuilder.UseStartup<Startup>();
                });
```
- Startup.cs配置
```csharp
    public void ConfigureContainer(ContainerBuilder builder)
    {
        builder.RegisterModule(new ServiceModule());
    }
```
或
```csharp
builder.Host
    .UseServiceProviderFactory(new AutofacServiceProviderFactory())
    .ConfigureContainer<ContainerBuilder>((webBuilder, containerBuilder) =>
    {
        containerBuilder.RegisterModule(new ServiceModule());
    });
```

#### 基于接口的注入

只需要继承如下接口，会自动按照对应的生命周期注入到DI中。

- IScopedDependency 范围
- ISingletonDependency 单例
- ITransientDependency 瞬时

```csharp
namespace Module1
{
    public interface ITestService : ITransientDependency
    {
        bool ExecuteConnectTest();
    }
}

namespace Module1
{
    public class TestService : ITestService
    {
        private readonly IFreeSql _fsql;
        public TestService(IFreeSql fsql)
        {
            _fsql = fsql;
        }

        public bool ExecuteConnectTest()
        {
            return _fsql.Ado.ExecuteConnectTest();
        }
    }
}

public class TestController : Controller
{
    ILogger<TestController> logger;
    private readonly ITestService testService;

    public TestController(ILogger<TestController> logger, ITestService testService)
    {
        this.logger = logger;
        this.testService = testService;
    }

    [HttpGet("ExecuteConnectTest")]
    public ActionResult<bool> ExecuteConnectTest()
    {
        return testService.ExecuteConnectTest();
    }
}

```

1.获取所有的程序集合，然后根据FullName，一般为项目名，过滤具体的程序集
```csharp
builder.Host
    .UseServiceProviderFactory(new AutofacServiceProviderFactory())
    .ConfigureContainer<ContainerBuilder>((webBuilder, containerBuilder) =>
    {
        Assembly[] currentAssemblies = AppDomain.CurrentDomain.GetAssemblies().Where(r => 
r.FullName.Contains("IGeekFan.FreeKit.Extras")|| 
r.FullName.Contains("Module1")
).ToArray();

        containerBuilder.RegisterModule(new FreeKitModule(currentAssemblies));
    });
```

其中`FreeKitModule`的参数支持`params Type[]types`或`params Assembly[]assemblies`,即哪些[程序集](https://docs.microsoft.com/zh-cn/dotnet/standard/assembly/)中的类需要注入到依赖注入的集合中。

2.根据程序集中的某个类获取程序集
```
Assembly[] currentAssemblies2 = new Assembly[] { typeof(FreeKitModule).Assembly, typeof(Module1.Module1Startup).Assembly };
containerBuilder.RegisterModule(new FreeKitModule(currentAssemblies2));
```
3.直接使用params Assembly[] 的特性，直接作为FreeKitModule的参数
```csharp
containerBuilder.RegisterModule(new FreeKitModule( typeof(FreeKitModule).Assembly, typeof(Program).Assembly))
```
4，通过params Type[]，内部解析Assembly。
```csharp
containerBuilder.RegisterModule(new FreeKitModule(typeof(FreeKitModule), typeof(Program)))
```

其中，此程序集中的类 如果继承了`IScopedDependency`,`ISingletonDependency`、`ITransientDependency`这些接口， 都会按照对应的生命周期注入到依赖注入的集合中 ，可直接使用。

#### CurrentUser 当前登录人信息

如何使用
```

```
因为我们无法确定用户Id的类型，可能是`long`,也可能是`Guid`，ICurrentUser<T>是泛型的，默认有一个实现`ICurrentUser:ICurrentUser<long>`

#### 实体审计类

- FullAduitEntity

#### CaseQuery 支持Get请求参数key，大小驼峰转换
`HttpGet`请求时，参数的key和实体相同，比如创建如下类。
```csharp
public class QueryModel
{
    public string Title { get; set; }
    public string UserName { get; set; }
}
```
```csharp
[HttpGet]
public IEnumerable<WeatherForecast> Get([FromQuery] QueryModel queryModel)
{
    return null;
}
```
在swagger下就会生成如下内容

![DefaultQueryValue](../../docs/images/DefaultQueryValue.png)
如果实现，GET请求参数的key转换呢。

##### 查询参数转换支持
- SnakeCase（下划线写法）
- LowerCase（小写）
- CamelCase（首字母小写）

- 使用方式 

在AddControllers中注入实现
```csharp
    services.AddControllers(options =>
    {
        options.ValueProviderFactories.Add(new CamelCaseValueProviderFactory());
    });
```
swagger渲染需要替换provider
```csharp
    services.TryAddEnumerable(ServiceDescriptor.Transient<IApiDescriptionProvider, CamelCaseApiDescriptionProvider>());
```

![CamelCaseValueProviderFactory](../../docs/images/CamelCaseValueProviderFactory.png)


其中支持的Factory如下
- SnakeCaseValueProviderFactory（下划线写法）
- LowerCaseValueProviderFactory（小写）
- CamelCaseValueProviderFactory（首字母小写）

Provider支持如下
- SnakeApiDescriptionProvider（下划线写法）
- LowerApiDescriptionProvider（小写）
- CamelCaseApiDescriptionProvider（首字母小写）